清拆帳篷遭彈開支架擊中 工人飛出露台亡 妻睹意外欲救無從

2019年01月27日

清拆帳篷遭彈開支架擊中
工人飛出露台亡 妻睹意外欲救無從

工人爬木梯拆帳篷期間被伸縮支架擊中（箭嘴示），失平衡翻跌出露台墮地身亡。文兆麟攝

【本報訊】一對「夫妻檔」裝修工人，昨晨在長沙灣一大廈四樓露台清拆一個摺臂帳篷，丈夫攀上木梯拆下帳篷時，疑帳篷伸縮支架突然彈開，事主被擊中連人帶梯跌倒後，更翻越圍牆直墮後巷地下身亡，妻子目睹丈夫出事欲救無從，悲痛不已。勞工處正調查事故起因。

記者：文兆麟

死者姓張58歲，與妻兒同住秀茂坪安泰邨錦泰樓一單位，據悉張從事裝修工作多年，經常夫妻一起接工程，早前張接下出事單位外牆維修兼全屋油漆，工程已開始，昨準備拆走露台的摺臂帳篷，沒料到清拆期間出事。

死者妻子協助調查。

頓失平衡木梯翻倒

現場為元州街485號富洲大廈4樓一單位，據鄰居稱，業主將該單位長期出租，上手租客於上月底搬走後，業主找人再裝修單位，但相信不是自住，只是將單位翻新再出租。

昨晨近11時，張與妻子在單位露台擬拆走裝在簷篷位置的摺臂帳篷，張攀上A字木梯拆除帳篷，妻子則在旁幫忙，其間懷疑張把帳篷拆出時，帳篷的伸縮支架突然彈開，他冷不防疑被支架打中，頓時失平衡人仰梯翻，木梯翻倒露台地上，而他則越過露台圍牆飛出後巷直墮地下，當場重傷昏迷，一地鮮血。張妻在場目睹，因事出突然欲救無從，發現丈夫飛墮四層樓倒卧後巷後，即大聲呼救，街坊聞悉報警，其間有人一度以為是夫妻爭吵後有人墮樓。

警列工業意外處理

警員及救護員接報到場，將事主送往明愛醫院搶救，但證實不治。張妻目睹丈夫出事傷心激動，張的家人事後趕至醫院驚聞死訊，悲傷痛哭。警員在場調查後，相信他在露台工作期間意外墮下，認為案件無可疑，列工業意外處理，死因有待驗屍確定。
勞工處接報派員到場了解事件，並就意外原因展開調查。據業內人士稱，拆摺臂帳篷時，帳篷的伸縮支架是有機會彈開，故清拆時都會特別留意。

上一則
上一則
恒大生玩撈金魚 愛協促禁止

下一則
下一則
鐵枝卡龍門架堵車路 擾亂交通

件衫係keep your smile

扣條安全帶係咪真係咁難，仲要係自己生意無人喺後面迫你爽手啦
btw,rip